
                      Los cómics han hecho saltos inmensamente exitosos a la gran pantalla con los lanzamientos de " X-Men " y " Spider-Man " en los últimos años. Ahora Marvel está expandiendo su universo cinematográfico con " Daredevil " en febrero pasado y el lanzamiento de "The Hulk" de este verano. Si bien el aumento de películas y personajes siempre es bueno para los fanáticos del cine y del cómic, a veces todo lo que necesitamos es un recordatorio de lo buenas que fueron las primeras películas. El director Bryan Singer nos da esto con "X2: X-Men United", una secuela más grande y mejor del 2000 original.

Wolverine (Hugh Jackman) todavía está viajando por Canadá en busca de respuestas a su pasado, mientras que el sereno Prof. Xavier (Patrick Stewart) continúa dirigiendo su escuela para los dotados junto con sus mutantes veteranos Storm ( Halle Berry ), Jean Gray ( Famke Jansen ) y Cyclops (James Mardsen). Esta secuela también cuenta con una generación más joven de estrellas mutantes, dirigida por Rogue (Anna Paquin), Iceman (Shawn Ashmore) y Pyro (Aaron Stanford).

También nos presentan una serie de camafeos reconocibles solo por los fanáticos del libro, en particular Nightcrawler (Alan Cumming), un mutante demoníaco que encuentra salvamento en la religión y tiene la capacidad de teletransportarse de un lugar a otro en un instante. "X2" se abre con Nightcrawler invadiendo la Casa Blanca en lo que no se da cuenta es un intento de asesinato contra el presidente. Mientras Magneto (Ian McKellan) está encerrado en su prisión plástica y Mystique ( Rebecca Romijn-Stamos ) corre en forma de senador Kelly, un nuevo villano humano sube al escenario en un intento de destruir a toda la raza mutante. Brian Cox interpreta a Stryker, un ex oficial de las Fuerzas Armadas que usa los eventos que tuvieron lugar en la Casa Blanca para impulsar sus planes de invadir la escuela.

"X2" proporciona mucha acción, ingenio y efectos especiales que superan al original en todos los sentidos. Si bien todos traen a la mesa grandes actuaciones con sus respectivos personajes, son las caras nuevas de Cumming y Cox las que hacen de esta secuela una verdadera joya. Si bien solo los fanáticos del cómic o la caricatura de principios de la década de 1990 reconocerán la configuración del final para la próxima entrega de esta serie, "X2" es un gran comienzo para el resto de la temporada de verano.
        
            